﻿ Người lao_động vẫn thiếu thông_tin về HIV/AIDS
( NLĐ ) - “ Nhận_thức của CNVC - LĐ có được nâng lên nhưng nhìn_chung vẫn chưa hiểu_biết đầy_đủ về HIV/AIDS .
Đặc_biệt CNVC - LĐ vùng_sâu , vùng_xa , người lao_động làm_việc trong các ngành_nghề xây_dựng , lâm_nghiệp , giao_thông vận_tải ít được tiếp_cận với chương_trình truyền_thông phòng_chống ma_túy , HIV/AIDS ” - ông Đỗ_Đức_Ngọ , Phó_Chủ tịch Tổng LĐLĐ_VN , đã nhấn_mạnh như_vậy tại hội_nghị tổng_kết 5 năm ( 2001 - 2005 ) phòng_chống HIV/AIDS , phòng_chống ma_túy trong CNVC - LĐ tổ_chức ngày 30-12-2005 , tại Hà_Nội . Theo báo_cáo của Tổng LĐLĐ_VN , nếu trước năm 2000 , số CNVC - LĐ nhiễm HIV/AIDS được phát_hiện là 11 người thì đến thời_điểm này đã phát_hiện khoảng 1.000 người . Trong 5 năm qua , cùng_với việc mở các lớp tập_huấn về phòng_chống ma_túy cho trên 3 triệu lượt công_nhân tham_gia , các cấp CĐ đã hỗ_trợ đưa gần 5.000 lượt CNVC - LĐ đi cai_nghiện ma_túy và tìm việc_làm sau cai_nghiện .
N.Dung
